Integrantes

Camilo Alfonso Cadena Berdugo - 261695 - cacadenab@unal.edu.co
Jorge Andrés Romero Noguera - 261809 - jaromeron@unal.edu.co
Erika Tatiana Tibaduiza Chacon - 261437 - ettibaduizac@unal.edu.co

Descripción General

El proyecto se enfoca en la utilización de la tarjeta Olimex A13-OlinuXino-WIFI para desarrollar un sistema de procesamiento de señales digital, cuyas funciones sean equivalentes a las realizadas por un Osciloscopio de tipo comercial. Para la implementación de éste proyecto será necesaria la construcción de una etapa de adquisición de datos, además de la implementación de una interfaz que sea amigable y sencilla para el usuario. Se utilizará un Display LCD Táctil (A13-LCD7-TS) que facilitará la interpretación de los resultados y proveerá una experiencia de uso acorde a los requerimientos actuales con respecto al diseño e implementación de sistemas embebidos.

Especificaciones de Diseño

Para el desarrollo del proyecto es necesario realizar la adquisición de la señal por medio de una herramienta mas rápida que la tarjeta OLIMEX por esta razón se escogió una tarjeta con microcontrolador STM llamada Discovery STM32f3, la cual realizará la adquisición y envío de la información por medio de protocolo USB.

Por otro lado para controlar la señal de entrada, se realizará un circuito analógico donde tenga una entrada siempre limitada entre un voltaje de 0 a 5 Voltios, para no dañar el funcionamiento de la entrada del ADC de la tarjeta Discovery.

Teniendo la información en el microcontrolador, comunicada por medio de USB a la OLIMEX, en esta se podrá graficar la señal por medio de la pantalla LCD.


